［借人AC 講］我係一個80後教師，有番說話好想同你班後生講

怒惱過後，只有無盡感激

由於職業的關係，從來都認為語言暴力、肢體暴力不能解決問題。71還未出發遊行前，看着電視播放衝擊的畫面，看到議員們的勸阻、被推撞，那刻着實有點憤怒：生氣年青人的不智、魯莽，怒惱年青人受「鬼」唆擺，埋怨一小撮年青人「消費」二百萬人的努力。遊行走到金鐘的分岔路，看到年輕人不斷呼籲支持加入，心裏仍覺得不是味兒。

到了晚上，從手機看到年輕示威者衝入立法會，心開始怕起來。怕年輕人被圍，怕年輕人被補，更怕有年輕人受傷，一切的未知之數......最令人可怕。直到聽到已離開的示威者再次回到議事廳，把準備留守的人挾走，終於舒了口氣。這種「齊上齊落」，頓時讓我想起建制派「割蓆」的可笑。站在金錢和權力面前，義是何價？團結是甚麼？建制派的義只有互惠互利才出現；有權就圍成一「團」，有錢就互相巴「結」。相反，年輕示威者做的一切，為名？為利？為權？為坐牢？天真有如何君堯，相信也不會有這種想法吧！

年輕示威者做的一切，尋求的是「義」，要的是暴政頻施的在位者正面的回應──那是百萬人的訴求，港人應得的回覆。「停止」、「暫緩」能講數百次，就是不提「撤回」，居心叵測！面對送中問題左閃右避，對着年輕示威者則前仆後繼地走出來大喊衝擊、譴責，可恥！把人命視為無物，把人性置之度外，唯恐天下不亂，可怒！把人們迫至末路的，永遠只有暴政和暴君！

這次衝擊，我看到的是年輕人對未來的無力感。他們的灰心失意、憤怒和絕望，是那些已在社會上已獲得金錢和地位的人無法體會的。雖然利用衝擊的方法表達意見，仍不大同意，但香港的將來還得靠這幫年輕人去支撐，在批評他們的同時，大家又可否想想：年輕人和我們應怎樣重拾彼此間的信任和支持，然後一齊撐下去？

無論如何，年輕人，多謝你們的付出！

你地真係好撚肉酸 係屋企吠 又要指手劃腳 其實香港不進則退既原因就係因為你地扮睇唔見再加想同蠻族講道理 我唔想分化 我都想同自己講關注討論都係幫忙 但真係想屌哂你地老母 簡單啲黎講你地就係無種再加讀屎片 人地幫你執手尾仲去指指點點無收錢幫你既人 而唔係反思自己同指責搞混亂既人

推